**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/HowToJoinEvents) | Japanese** 

| [< ソースの構成](./AboutSource) | **オンラインイベント(祭り)への参加ガイドライン** || [本体のバージョンアップ >](./HowToUpdate) |

# オンラインイベント(祭り)への参加ガイドライン
- 例年、祭りと呼ばれる作品を集めたオンラインイベントが開催されています。
- 制作者での参加にあたり、必要と思われる内容を以下にまとめます。

## 参加方法
### 0. メールアドレスの準備
- イベントでは、作品のやり取りにメールアドレスを使用します。
- メールアドレスが未取得の方は、[Gmail](https://www.google.co.jp/mail/)や[Yahoo!メール](https://mail.yahoo.co.jp/)などより取得してください。

### 1. 参加表明
- 作品を提出する前に、イベントへの参加意思を表明するものです。  
この時点で作品内容を報告する必要はありません。また、これにより参加が強制されるものではありません。  
通常は下記テンプレートに沿って参加コメントを投稿することになります。
- イベントによっては、不要な場合があります。
```
=== 参加表明テンプレート ===
ハンドル名　
コメント　
====================
```

### 2. 作品を制作する前に
- Dancing☆Onigiriなどのリズムゲームでは、楽曲や画像、フォントなどの著作物を利用します。
- 自作曲（オリジナル曲）や自作素材については問題ありませんが、それ以外については著作権上利用NGの場合があります。
- 楽曲等の著作者のサイトのガイドラインの利用に沿って問題が無いか確認し、<u>特に明記が無い場合は著作者へサイトの公開許可を得てください</u>。
- 版権委託曲（CD曲やストリーミングなど出回っている曲）は一部例外を除き、課金が発生するためイベントではNGとしていることが殆どです。

### 3. 作品を制作する
- [譜面の作成概要](./HowtoMake)に従って作成します。
- 演出など細かい設定については[アクセスマップ](./AccessMap)や右のメニューが便利です。
- 困ったときは[Dancing☆OnigiriのDiscordサーバー](https://discord.gg/TegbHFY7zg)へ行けば、何かヒントが得られるかもしれません。

### 4. 作品のハッシュタグを設定する
- イベント開催作品であることを区別できるよう、通常イベントでは得点報告時に特定のハッシュタグをつけるようアナウンスされます。
- Dancing☆Onigiri (CW Edition)では、譜面中に[hashTag](./dos-h0018-hashTag)項目を入れるだけでOKです。  
※イベントのハッシュタグ名はイベントにより異なります。
```
|hashTag=#festa7_24w|
|hashTag=#kirizma #festa7_24w|　※キリズマの場合
|hashTag=#punpane #festa7_24w|　※パンパネの場合
```

### 5. 本体のバージョンアップを行う
- 本体ソースが古いと、機能差異や不具合が残っている可能性があるため特に支障がない限りはバージョンアップを行ってください。
- 更新方法は[本体のバージョンアップ](./HowToUpdate)の項目をご覧ください。

### 6. 作品データをWebへ公開
- [作品データのWeb公開方法](./HowToFileUpload)に従ってファイルをサーバーへアップロードします。

#### 注意点
- アップロードしたURLは、TwitterやDiscordなどのSNSには投稿しないでください。

### 7. 作品提出
- イベントの提出要件に従い、作品締め切り前までに作品提出を行います。  
- 多鍵祭で使用するテンプレートを参考に記載します。  
（この限りではない場合がありますので、イベントページを確認してください）
```
=== 作品提出テンプレート ===
作品名　　　　　（楽曲名）
作曲者名　　　　（楽曲の著作者名）
作品URL　 　　　（https://...）
作品の長さ　　　（ｘ分ｘｘ秒）
作品コメント　　（公開時のコメントを入力）
====================
```

## 作品提出期間について

||期間|作品追加|作品修正|譜面追加|譜面修正|
|----|----|----|----|----|----|
|1|～作品提出締切まで|:heavy_check_mark:|:heavy_check_mark:|:heavy_check_mark:|:heavy_check_mark:|
|2|作品提出締切後～作品修正締切まで|:x:|:heavy_check_mark:|:heavy_check_mark:|:heavy_check_mark:|
|3|作品修正締切以後|:x:|:x:|:x:|:x:|

### 1. 作品提出締切まで
- 通常、開催日の1～2週間ほど前に設定されます。終了時間はイベントにより異なります。
- 提出に関する制限はありません。
- 締切直前は駆け込み提出が多い傾向にあります。  
まとめて提出する必要はありません。作品のミスを減らすためにも、完成都度の提出をお勧めします。
- customJsを使った大掛かりな変更がありそうな場合は、完成前にイベント側へ伝えておくとスムーズです。

### 2. 作品修正締切まで
- 作品提出締切を過ぎてから数日間のみ設定されます。このタイミングでは作品の追加はできません。

### 3. 飛び入り作品の投稿
- 開催日以降に作品投稿する場合、Twitterから投稿します。  
投稿できる期間に制限がありますので、イベントページを確認してください。
- 作品修正期間にて飛び入り作品を事前に受け付ける場合があります。イベントページを確認してください。
- 投稿時のテンプレートを参考に記載します。ハッシュタグ部分はイベントにより異なります。
```
【#danoni #festa7_24w】
曲名：
作曲者名：
譜面作成：
URL：
コメント：
```

| [< ソースの構成](./AboutSource) | **オンラインイベント(祭り)への参加ガイドライン** || [本体のバージョンアップ >](./HowToUpdate) |
